英國《每日郵報》在報導:美斯（Lionel Messi）等巴塞球星太自私了

每日郵報網站社會版，標題斥球員們太貪

英國《每日郵報》在報導巴塞降薪消息時，在版面使用了這樣的標題：「貪婪的巴塞人！儘管西班牙疫情死亡超過4千，但隔離中的巴塞富豪球星們仍拒絕降薪70%」。

這引發了網民們的爭論。

一派意見認為，美斯（Lionel Messi）等巴塞球星太自私了：

「為什麼不接受？他們沒在工作，就該承受代價，其他還有更慘的人」

「足球死透了，真英雄是醫護人員、生活物資店主、卡車司機們」

「美斯50萬英鎊週薪，減去70%，每週還有15萬！」

「一個生物學家或護士一個月掙1800英鎊，這些球員掙幾百萬，現在去讓美斯C.朗拿度給你治病吧。」

一派網民斥球員自私

另一派意見認為，合約該遵守：

「合約就是合約……」

「為什麼他們該接受？他們生涯很短，不像我們可以工作到70歲！」

另一派認為該遵守合約

美斯50萬英鎊週薪，減去70%，每週還有15萬

50萬咁少咩?山齊士一樣?

減7成真心痴線 減3成就得

共產

香港人放假=無薪=合理
巴塞放假=有3成人工=痴線

On99 佢地唔出糧會俾曬醫生護士咩

其實唔高
高過C朗咁解

當年無醫護幫隻侏儒打蒙牛增高針，佢都長唔高啦美斯好心你啦…

英國魚旦論